不知者再問何求 - 蔣芸

不知者再問何求 - 蔣芸

每當想到這三個多月來發生在香港的事，看到玩命似的走上街頭的年輕人，想到他們所受到的非人待遇；盤問、追打，殘暴、直播畫面中被拳打腳踢、化學劑噴射、布袋彈射擊、被追打等等……還要生砌他們收取報酬，背後有大台……，每當看到走在隊伍前面那些相識或不識的卻叫得出名字的朋友或陌生人；我的眼中不禁飽含着淚水，心也隱隱作痛。

先別說年輕人的勇氣，隊伍中不少小老弟小老妹已是對社會有貢獻事業有成的人，本來可以低調些、明哲保身些不必如此拋頭露面的走入險地危城，但他們以行動支持年輕人，置個人安危不顧，為什麼呢，真是「知者為之心憂，不知者問之何求？」什麼都擁有的人決心支持什麼都沒有的，這是何等熱血、何等情操？卻引來更大的誤解抹黑、人身攻擊、性命攻擊，殺人放火危機圍繞在他們周圍，究竟為了什麼？始作俑者的特首抱怨種種不方便，逛街、應酬、去美容院，大導楊凡怨搭公共交通不方便，又說潘朵拉的盒子一打開，各種邪惡都跑出來了，這個潘朵拉的盒子是什麼他知道嗎？真正的邪惡又是什麼，他知道嗎？思想觀念與林鄭一樣，都是由「我」出發，我，我，我，我見太深，我心太重，尤其是身為特首，這種我見便成了致命傷，陷香港地、香港人於不義，身為教徒卻沒有悔改的心，依然故我，無視於年輕人已聲嘶力竭，已身心俱創，一個人要心硬冷血到什麼程度才能達到如此地步。

香港何其不幸，年輕人又何其無辜，同行在前綫那善良勇敢的毅行者，在大是大非面前全世界都看見了。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
豬隊友難防 (邁克)

下一則
下一則
【有限創意】你滷味嗎？ (余家強)

[國際戰線] 香港人唔可以當其他國家係Condom!

[突發 - 國際線] Humans of New York 黎香港!

求幫推啊! 俾全世界睇到前線的真實經歷啊

睇左蔣麗芸，以為佢食錯藥

Same